（零確診喎）支那男偷渡入越南後確診 疫控單位：幸及時發現

越南政府日前公布一宗中國偷渡客確診的消息，一名 27 歲的男子在上月 27 日和其他 7 名同鄉偷渡進入越南北部，然後坐車前往胡志明市；他到達後被當地警方拘捕，並被送往隔離，經核酸檢驗後在本月 12 日確診。

據英文《越南快訊》（VnExpress）報道，越南政府 14 日公布國內新增 18 宗確診個案，其中一例為非法入境的中國人，他在 7 月 27 日與另外 7 名同鄉從越南北部偷渡，然後坐車共三天車程前往胡志明市；抵達的隔日就被警方發現予以逮捕，並被送往第 7 區的醫院進行隔離與檢驗，最後在 8 月 12 日確診，目前正在古芝野戰醫院（Cu Chi Field Hospital）接受治療。

支那好安全冇確診架

佢有排玩了 好揀唔揀揀越南

日本都有兩件之麻仁入境確診

利害了 我的国

香港都有人偷渡

病毒來源不明嘅來源？

叫雞群組

做雞群組

又想向外國輸入病源

支那播毒

播毒師